[真球王]C罗又双叒告诉你一次 欧冠淘汰赛他就是最强的！

客场对上阿贾克斯，尤文图斯的整体表现并不算特别出色。但如同《全市场》赛后所说，在深深的暗夜中，C罗就像尤文图斯的天狼星一般，是夜空中最亮的恒星。尽管刚刚复出，但C罗立刻开启在欧冠的暴走模式，轰入21场八强战的第24个进球。在帽子戏法逆转马竞之后，C罗再次刷新了尤文拥趸的这种感觉——只要有他，一切皆有可能。

在国家队比赛日负伤之后，C罗一直在进行恢复，没有出战之前几轮的意甲比赛，直接在本轮欧冠当中复出。按说对刚刚复出的球员可以有一些耐心，但C罗就是能够达到期望——按照他之前场均超过1球的欧冠八强战进球效率，本场如果不进球甚至可以说是“不合格”的，然而他做到了。面对极富侵略性的阿贾克斯，尤文7号全场只有2次射门，但他还是进了球。

在尤文图斯的进球中，C罗先是自己分球给坎塞洛，然后向禁区跑动准备接应传中。他在跑动中反复进行折线改变方向，躲开了布林德和弗兰基-德容的雷达搜索，然后来到了最危险的位置。他的头球也很冷静，门将奥纳纳扑到了，但无法阻止皮球入网。跟之前面对好机会却发力过猛将球打偏的阿贾克斯小将范德贝克相比，C罗这球并没有狠命发力，那个距离顶中目标是最重要的。《米兰体育报》赛后就称赞道，这球结合了思维和直觉。

从身体状况来看，C罗恢复得很好，做动作的速率也比较快。在尤文很难稳稳拿住球的情况下，他的拿球和分球也为球队进攻提供了很多帮助。进球来自于他接应分球坎塞洛之后自己前插，而进球前几分钟他还有一次分球到左边，随后头球点下来，可惜贝尔纳代斯基的攻门被德里赫特及时封堵了。在斑马军团的整个进攻中，C罗仍然是最大的威胁点。

而在比赛最后时刻，C罗依然有能力高速推进发动反击，阿贾克斯的00后小将埃克伦坎普不得已只能强行抱住C罗，以黄牌的代价阻止葡萄牙巨星杀奔禁区。球队防守端遭遇麻烦，C罗也会回来帮忙。在场上的C罗一如既往展现着自己的领袖气质，他呼喊队友逼抢，挥手示意球队上前，跟比自己小14岁半的德里赫特拼速度。《全市场》赛后给C罗打了并列全队最高的6.5分，提醒道：“这还是他刚刚回归的夜晚，还不是最顶级的状态。”

对阵阿贾克斯赛前，你对C罗的期待是什么？阿贾克斯是他最喜欢的对手之一，欧冠八强战是他最喜欢的阶段（可能没有之一），就算是刚复出，进球应该也没问题吧？就是这样的要求，如《米兰体育报》赛后所说，C罗再度确认了这些——阿贾克斯是他最喜欢的对手之一，他在欧冠八强战总能得分。《全尤文》表示在C罗意甲休战期间，人们或许不再习惯“有C罗就什么都有可能”的这种感觉了，而这场比赛又重新确认了一次。

殘體字完全睇都唔撚想睇

仆街死啦殘體狗